

TC - Lab 12

1

- $(\text{NOT } p) \equiv (\lambda p. p \text{ F T})$

$p \equiv T$: $(\lambda p. p \text{ F T}) \equiv (T \text{ F T}) \equiv ((\lambda x. \lambda y. x) \text{ F T}) \equiv ((\lambda y. \text{F}) T) \equiv \text{F} : \text{NOT } T \xrightarrow{\beta} \text{F}$

$p \equiv \text{F}$: $(\lambda p. p \text{ F T}) \equiv (\text{F F T}) \equiv ((\lambda x. \lambda y. y) \text{ F T}) \equiv ((\lambda y. y) T) \equiv T : \text{NOT } \text{F} \xrightarrow{\beta} T$

- Para la recursividad se utiliza el Y-combinator: $Y = \lambda f. (\lambda x. f(x x)) (\lambda x. f(x x))$, que tiene

la propiedad que $(Yg) \equiv g(Yg)$. De esta manera se construye el ciclo,

al instanciar (Yg) dentro de g mediante esta sustitución.

- Es prudente en bajo nivel, cuando no hay soporte nativo de cierta funcionalidad. Por ejemplo

al construir un intérprete minimal en Lisp

No es prudente en programas de alto nivel que buscan legibilidad. Por ejemplo servicios web o aplicaciones con objetos.